\capitulo{Alcances y limitaciones}

A continuación se muestran los diferentes alcances y limitaciones estipulados como grupo de proyecto para el desarrollo del sistema
de gestión de eventos.

\seccion{Alcances}
% Todo lo que se va hacer y solo lo que se va a hacer. Se hacen por categorías.

\begin{enumerate}

    \item Se gestionan cuentas de usuarios a todos los que deseen ser parte
        del sistema con un debido registro, ya sean organizadores, proveedores,
        auspiciadores y gente interesada en los eventos.
    \item Para involucrarse con un evento el usuario primero debe registrarse en la
        página web. Posteriormente puede financiar los eventos que él guste, con
        la posibilidad de aportar solidariamente, es decir, sin asistir
        realmente.
    \item Al organizador se le permite realizar un evento en varios lugares, los
        cuáles pueden ser especificados al momento de registrar el evento o que
        proveedores hayan aceptado el proporcionar su servicio.
    \item Los participantes interesados en asistir a un evento pueden elegir la cantidad a
        aportar según los niveles de financiamiento que haya definido el
        organizador para tal evento, esto es indiferente de si será un aporte
        solidario o no.
    \item Se hará el manejo de la disponibilidad de los lugares, por lo que el
        sistema mostrará una alerta si es que un organizador quiere hacer uso de
        un lugar para su evento que ya está agendado para tal horario.
    \item Se mantendrá un control de estados de los eventos, por lo cual el
        sistema notificará de los cambios a todos los involucrados con tal
        evento. 
    \item Las notificaciones serán realizadas a través de correo electrónico.
        
    \item La vinculación de un auspiciador con sus productos y un evento, la hará 
		  automáticamente por el sistema, cuando el auspiciador agrega un producto lo
		  asocia una condición, los eventos que cumplan con esta condición, serán 
		  asociados automáticamente, notificando a ambos, auspiciador y organizador del evento,
		  de no querer la vinculación, se les da la posibilidad de rechazarla.
    \item Para mantener informado a los usuarios del sistema de los nuevos
        eventos se va a disponer de feeds RSS para que se puedan suscribir.


\end{enumerate}

\seccion{Limitaciones}
% Las cosas que no se van a hacer

\begin{enumerate}

    \item Solo se trabajará con eventos chilenos y tanto proveedores como
        auspiciadores que se encuentren en Chile.
    \item No se realizarán  manejos de dineros respecto del financiamiento de
        los eventos, se asume que los involucrados van a cumplir con su palabra
        de comprar las entradas al evento.
    \item Se asume que el auspiciador puede atender las demandas de todos los
        eventos a los cuales se les asigne el producto.
    \item No se va a gestionar el contrato entre el proveedor de un recurso y
        los organizadores.
    \item No se hará el manejo de stock de los servicios proporcionados por
        proveedores ni auspiciadores, como por ejemplo cantidad de sillas,
        mesas y muebles.
    \item No se puede cambiar la fecha de término de un evento, es decir, este
        no se puede alargar más de lo presupuestado. Esto para evitar que
        existan evento que se encuentren por largos periodos de tiempo cambiando
        su fecha.
	\item El precio de los recursos no se puede negociar a través del sistema.
    \item No se aceptarán aportes de dinero arbitrario, esto quiere decir que el
        participante no puede aportar con una cantidad de dinero que no se
        encuentre en los tipos de financiamiento.

    \item Las clases de recursos son fijas y solo pueden ser cambiadas por un
        administrador incluyendo sus propiedades.
    \item Las condiciones de asignación a eventos de los productos de los
        auspiciadores son fijos y no pueden ser cambiados por usuarios que no
        sean el administrador.
    \item No se le va a dar a los auspiciadores o proveedores la posibilidad de
        pagar más dinero con el fin de tener prioridad frente a la competencia.



\end{enumerate}
